Comunicazioni Erika: il project work è una parte del corso considerato lavoro individuale sulla partenza di una commessa di lavoro.
La commessa è stata creata dai docenti, durata 11/03 a 18/03, sarebbe il tempo impiegabile in un lavoro realistico.
Verra condivisa la traccia, Claudio ci faciliterà i dubbi stile sviluppatore senior in ufficio.
Altre dirette Skype saranno venerdi questo e mercoledi prossimo sempre dalle 9 alle 11, la lezione sarà registrata e verrà condivisa.

Commessa: 
	Creare un sito wordpress, ci sarà anche la fase di analisi e progettazione dove Claudio fingerà di essere un cliente confuso,
		Chiedere ogni genere di domanda nella fase di analisi e progettazione

PRoblema di tipo commerciale
	Responsabile del comune di Rimini che vuole il sito web.
	Il sito dev'essere dedicato a Fellini (dato che c'è il centenario della nascita di Fellini) abbiamo voluto creare un sito
	per comunicare maniera + facile possibile i vari eventi organizzati del comune.
	alcune parti dovrebbero essere informative su fellini, chi era cosa faceva il fatto che era riminese ecc
		parte comunicativa
	altre sezioni dove caricare rapidamente eventi ed aggiornamenti sugli eventi:
		per gli eventi vorremmo oltre la descrizione anche poter indicare mappa su map, indicarne data, specificarne il prezzo ecc
			per creazioni di eventi sarebbe comodo una scorciatoia per il sito di prenotazione di fellini
	sezione dedicata ai suoi film e le sue opere
		per i film vogliamo che siano codificati, durata, trama, anno, e altre info di sito di cinema 
	Vedere se implementare il multilingua, almeno dell'inglese.

	Libera scelta sulla modalità comunicativa focus sui turisti, secondari appassionati e studenti
	
	Plugin utili:
		
		Backup rapido del sito:
			Backupwordpress zippa tuttto
			Updraftplus fa backup su più file, ha ripristino integrato 

		Multilingua
			Polylang, il problema dei multilingu, aggiunge lingua nel menu principale, aggiunge la bandierina nei contenuti
			Traduttore microsoft ha una buona % di traduzione.

 		Utilizzo custom post e custom field per la gestione degli eventi (e anche dei film?)

		Consiglio di metterlo su controllo di versione (giusto la cartella del tema), per consegnare il lavoro possiamo farlo su updraftplus

		Documentazione deve contenere:
			Intervista del committente ed analisi,
 			progettazione del sito: 
				Es .
				quali elementi devo produrre, un tema child contenente un template per film, eventi, ecc creati custom post ecc
		
		Recapiti:
			claudio@eurosoftlab.com usare telegram crossi72 skype, durante i meeting e i 1 vs 1 si può condividere lo schermo con skype (desktop)

		Cosa serve le funzioni